今日個裁決係緊急法合憲，禁蒙面法違憲，即係同上次判決有乜分別

上次都好似一樣，點解今次叫政府勝訴

唔係全個別蒙面法都違憲

上次係話正苦用緊急法違憲
今次係話正苦用緊急法合憲，但條禁幪面法有問題

政府：唔係全面ban就當贏

上次係緊急法違憲 令到蒙面法都違憲（即使入面有部份內容合憲）
今次係緊急法合憲 令到蒙面法入面部份內容可以重新推

但成個重點係 行政機關可以用緊急法凌駕立法機關

條緊急法仲惡撚過禁蒙面

最大分別係《緊急情況規例條例》(ERO)無違憲
原審果兩個官就認為ERO以公共安全立法果部份違憲 所以用ERO訂立嘅《禁止蒙面規例》(PFCR)亦都同時違憲

今次判決3個官認為ERO訂立法例權力無違憲
主要原因係佢地認為訂出黎嘅只係subordinate而唔係primary legislation
同時 佢地認為PFCR當中只有禁止合法遊行蒙面同狗有權要求除蒙面物品嘅條文違憲 其餘條文都係合憲可以繼續生效

判詞呢段比較有意思

佢地仍然認為香港法院係有權裁定果啲人大常委喺回歸前認為合乎基本法而過度到特區法律嘅條文 即係大大把摑咗落支共法工委度 暫時仲未跪支共

之但係如果上訴到終審法院既時候
人大釋法唔係會將軍咩？
利申法律白痴

理論上支共釋法實贏晒
但依家就連最保守嘅上訴庭都唔肯跪
夾硬喺上終院前釋法只會制造極嚴重嘅司法危機

即係以後告你非法集結會疊多條蒙面法，驚你唔死